<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Project OpenUBL</title><link>http://example.org/</link><description>Recent content on Project OpenUBL</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><copyright>&amp;copy;{year}, All Rights Reserved</copyright><lastBuildDate>Thu, 30 Jan 2020 00:38:25 +0900</lastBuildDate><atom:link href="http://example.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>May 2019</title><link>http://example.org/updates/2019_may/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2020 00:10:51 +0900</pubDate><guid>http://example.org/updates/2019_may/</guid><description>Markdown here</description></item><item><title>April 2019</title><link>http://example.org/updates/2019_april/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2020 00:10:48 +0900</pubDate><guid>http://example.org/updates/2019_april/</guid><description>Markdown here</description></item><item><title>March 2019</title><link>http://example.org/updates/2019_march/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2020 00:10:42 +0900</pubDate><guid>http://example.org/updates/2019_march/</guid><description>Markdown here</description></item><item><title>February 2019</title><link>http://example.org/updates/2019_february/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2020 00:10:37 +0900</pubDate><guid>http://example.org/updates/2019_february/</guid><description>Markdown here</description></item><item><title>January 2019</title><link>http://example.org/updates/2019_january/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2020 00:10:09 +0900</pubDate><guid>http://example.org/updates/2019_january/</guid><description>Markdown here</description></item><item><title>Gravado</title><link>http://example.org/xml-builder-docs/comprobantes/invoice/gravado/</link><pubDate>Thu, 30 Jan 2020 00:38:25 +0900</pubDate><guid>http://example.org/xml-builder-docs/comprobantes/invoice/gravado/</guid><description>Gravados</description></item><item><title>Soportados</title><link>http://example.org/xml-builder-docs/comprobantes/soportados/</link><pubDate>Thu, 30 Jan 2020 00:38:25 +0900</pubDate><guid>http://example.org/xml-builder-docs/comprobantes/soportados/</guid><description/></item><item><title>Test 3</title><link>http://example.org/xml-builder-docs/comprobantes/credit-debit-note/test3/</link><pubDate>Thu, 30 Jan 2020 00:38:25 +0900</pubDate><guid>http://example.org/xml-builder-docs/comprobantes/credit-debit-note/test3/</guid><description/></item><item><title>¿Qué es?</title><link>http://example.org/xml-builder-docs/que_es/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2020 00:39:09 +0900</pubDate><guid>http://example.org/xml-builder-docs/que_es/</guid><description>¿Qué es XML Builder? XML Builder es un projecto Open Source distribuido en la forma de un micro servicio que es capáz de crear archivos XML basados en el estadar UBL 2.1.
Paises soportados:
Perú XML Builder para tu país Solicita soporte para tu país creando in Github Issue aquí
¡No olvides que XML Builder es Open Source y tú también puedes contribuir!
¿Qué ofrece? Genera los XMLs utilizando los datos mínimos requeridos.</description></item><item><title>Java</title><link>http://example.org/xml-builder-docs/instalacion/java/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2020 00:36:14 +0900</pubDate><guid>http://example.org/xml-builder-docs/instalacion/java/</guid><description>Instalación usando Java XML Builder y XML Builder Signer están hechos en Java y pueden ser ejecutados por el JVM de Java utilizando todos los métodos estandar para ejecutar artefactos Java.
Requisitos Tener instalado Java (versión 8 u 11) Notas adicionales Este método es válido para Sistemas Operativos Windows, Linux, y MacOS. Pasos para levantar el servidor Los mismos pasos aplican para XML Builder y XML Builder Signer.</description></item><item><title>SwaggerHub</title><link>http://example.org/xml-builder-docs/integracion/swaggerhub/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2020 00:36:14 +0900</pubDate><guid>http://example.org/xml-builder-docs/integracion/swaggerhub/</guid><description>SwaggerHub Nuestros APIs están expuestos en los siguientes links:
xml-builder API Docs xml-builder-signer API Docs Tu puedes crear tus librerias clientes utilizando las herramientas que SwaggerHub te ofrece. SwaggerHub ofrece la creación de clientes para:
Csharp Java Jaxrs-cxf-client PHP Python Scala Kotlin-client Swift3 Swift4 Swift5 Typescript-angular Si tu aplicación está hecha utilizando alguno de las opciones de la lista anterior, entonces lo único que tendrás que hacer es descargar el cliente y empezar a utilizarlos directamente en tu aplicación.</description></item><item><title>XML Builder</title><link>http://example.org/xml-builder-docs/distribuciones/xml-builder/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2020 00:36:14 +0900</pubDate><guid>http://example.org/xml-builder-docs/distribuciones/xml-builder/</guid><description>XML Builder XML Builder es un servidor ligero que no necesita ninguna base de datos. Útil para empresas que ya cuentan con algún software para firmar sus XMLs.
Características:
No requiere de ninguna base de datos. Crea comprobantes electrónicos pero los comprobantes no son firmados. API Docs La documentación de las APIS puede ser encontrada en el siguiente link:
apis-docs Ejemplo Los comprobantes generados por XML Builder no contienen firma electrónica, tal y como se muestra en el siguiente ejemplo:</description></item><item><title>Docker</title><link>http://example.org/xml-builder-docs/instalacion/docker/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2020 00:36:14 +0900</pubDate><guid>http://example.org/xml-builder-docs/instalacion/docker/</guid><description>Instalación usando Docker Este método es el más fácil de usar y el más recomendado cuando se quiere experimentar con el software.
Requisitos Tener instalado Docker Notas adicionales Este método es el recomendado para integrar tu software durante Desarrollo. Este método no es recomendable para Producción. XML Builder Levantar el servidor XML Builder es muy sencillo, solamente tienes que abrir un terminal y ejecutar el siguiente comando:</description></item><item><title>Java</title><link>http://example.org/xml-builder-docs/integracion/java/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2020 00:36:14 +0900</pubDate><guid>http://example.org/xml-builder-docs/integracion/java/</guid><description> Clientes Java Existen varios clientes Java que puedes utilizar pero los más usados en el mercado son:
Resteasy Client. Recomendable si tu aplicación es desplegada en Wildfly, Jboss EAP, Thorntail. Http Components. Etc.</description></item><item><title>XML Builder Signer</title><link>http://example.org/xml-builder-docs/distribuciones/xml-builder-signer/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2020 00:36:14 +0900</pubDate><guid>http://example.org/xml-builder-docs/distribuciones/xml-builder-signer/</guid><description>XML Builder Signer Incluye todas las funcionalidades de XML Builder pero además agrega algunas funcionalidades. Útil para empresas que desean delegar el proceso de firma electrónica a otro software.
Características:
Permite generar, almacenar, importar certificados digitales. Firmar electrónicamente los archivos XMLs. Es multi empresa. Requiere de una base de datos. API Docs La documentación de las APIS puede ser encontrada en el siguiente link:
apis-docs Ejemplo Los comprobantes generados por XML Builder Signer si contienen firma electrónica, tal y como se muestra en el siguiente ejemplo:</description></item><item><title>Javascript</title><link>http://example.org/xml-builder-docs/integracion/javascript/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2020 00:36:14 +0900</pubDate><guid>http://example.org/xml-builder-docs/integracion/javascript/</guid><description>Javascript en el Browser Puedes utilizar la librería de tu preferencia, acá una lista de posibles opciones si lo que quieres es integrar tu aplicacion hecha en Javascript:
Jquery Ajax. Recomendable si tu aplicación está hecha usando JQuery. Axios. Recomendable si tu aplicación está basada en Reactjs Fetch API Implementación nativa basada en Promises. Angular HttpClient Recomemdable si tu aplicación está hecha en Angular. Javascript en el Servidor Si tu aplicación es desplegada en servidores NodeJS entonces tienes una gran variedad de posibilidades pero la más usada es:</description></item><item><title>Configuracion</title><link>http://example.org/xml-builder-docs/configuracion/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2020 00:39:09 +0900</pubDate><guid>http://example.org/xml-builder-docs/configuracion/</guid><description>Configuración del servidor XML Builder y XML Builder Signer permite configurar los valores que el servidor utiliza para hacer cálculos automáticos.
La forma en la que XML Builder y XML Builder Signer pueden ser configurados es a travéz del uso de variables de entorno. En la siguiente sección encontrarás la lista de variables existentes en el servidor.
Variables generales Este conjunto de variables son válidas para ambos servidores XML Builder y XML Builder Signer:</description></item><item><title>Openshift</title><link>http://example.org/xml-builder-docs/instalacion/openshift/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2020 00:36:14 +0900</pubDate><guid>http://example.org/xml-builder-docs/instalacion/openshift/</guid><description>Instalación usando Openshift XML Builder y XML Builder Signer pueden ser desplegados fácilmente en Openshift. Openshift te permite utilizar todos los beneficios de una plataforma empresarial basada en contenedores.
Las plantillas Openshift del proyecto se encuentran en:
api/src/main/kubernetes/openshift.yml y api-signer/src/main/kubernetes/openshift.yml. Para conocer un poco más sobre plantillas Openshift puedes leer la documentación oficial acá.
Requisitos Tener acceso a una instancia de Openshift V3 o V4 Notas adicionales Este método es el recomendado para Producción.</description></item><item><title>Desarrolladores</title><link>http://example.org/xml-builder-docs/desarrolladores/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2020 00:39:09 +0900</pubDate><guid>http://example.org/xml-builder-docs/desarrolladores/</guid><description>Markdown here</description></item><item><title>Linux</title><link>http://example.org/xml-builder-docs/instalacion/linux/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2020 00:36:14 +0900</pubDate><guid>http://example.org/xml-builder-docs/instalacion/linux/</guid><description>Instalación en Linux Requisitos Tener un Sistema Operativo Linux Notas adicionales El primer método de instalación usando Java también es válido en Sistemas Operativos Linux. En Linux, se recomienda la instalación de los artefactos nativos utiliando los pasos descritos en esta página. Este método es recomendado para Producción. Instalación nativa XML Builder y XML Builder Signer pueden ser compilados utilizando GraalVM gracias a las herramientas brindadas por Quarkus.</description></item><item><title>Preguntas frecuentes</title><link>http://example.org/xml-builder-docs/preguntas-frecuentes/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2020 00:39:09 +0900</pubDate><guid>http://example.org/xml-builder-docs/preguntas-frecuentes/</guid><description>Markdown here</description></item><item><title>Windows</title><link>http://example.org/xml-builder-docs/instalacion/windows/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2020 00:36:14 +0900</pubDate><guid>http://example.org/xml-builder-docs/instalacion/windows/</guid><description>Instalación en Windows Requisitos Tener Sistema Operativo Windows Notas adicionales Todos los Métodos anteriores: Java y Docker son válidos para Windows. Pasos para levantar el servidor Solo por cuestiones de ilustración se pondrá el siguiente ejemplo:
Descargar el servidor desde la página releases. Debes de seleccionar la distribución que deseas instalar jdk-xml-builder.tgz o jdk-xml-builder-signer.tgz. Descomprimir el archivo descargado en el paso anterior. Abrir un terminal y ubicarse en la carpeta donde el servidor fue extraido.</description></item><item><title>Otros recursos</title><link>http://example.org/xml-builder-docs/otros-recursos/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2020 00:39:09 +0900</pubDate><guid>http://example.org/xml-builder-docs/otros-recursos/</guid><description>Markdown here</description></item><item><title>Solicita mejoras</title><link>http://example.org/xml-builder-docs/solicita-mejoras/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2020 00:39:09 +0900</pubDate><guid>http://example.org/xml-builder-docs/solicita-mejoras/</guid><description>Markdown here</description></item><item><title>Markdown Syntax Guide</title><link>http://example.org/blog/markdown-syntax/</link><pubDate>Mon, 11 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/blog/markdown-syntax/</guid><description>&lt;p&gt;Lorem est tota propiore conpellat pectoribus de
pectora summo. Redit teque digerit hominumque toris verebor lumina non cervice
subde tollit usus habet Arctonque, furores quas nec ferunt. Quoque montibus nunc
caluere tempus&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Rich Content</title><link>http://example.org/blog/rich-content/</link><pubDate>Sun, 10 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/blog/rich-content/</guid><description>&lt;p&gt;Lorem est tota propiore conpellat pectoribus de
pectora summo. Redit teque digerit hominumque toris verebor lumina non cervice
subde tollit usus habet Arctonque, furores quas nec ferunt. Quoque montibus nunc
caluere tempus&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Placeholder Text</title><link>http://example.org/blog/placeholder-text/</link><pubDate>Sat, 09 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/blog/placeholder-text/</guid><description>&lt;p&gt;Lorem est tota propiore conpellat pectoribus de
pectora summo. Redit teque digerit hominumque toris verebor lumina non cervice
subde tollit usus habet Arctonque, furores quas nec ferunt. Quoque montibus nunc
caluere tempus&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Emoji Support</title><link>http://example.org/blog/emoji-support/</link><pubDate>Tue, 05 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/blog/emoji-support/</guid><description>&lt;p&gt;Lorem est tota propiore conpellat pectoribus de
pectora summo. Redit teque digerit hominumque toris verebor lumina non cervice
subde tollit usus habet Arctonque, furores quas nec ferunt. Quoque montibus nunc
caluere tempus&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>