<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Integración on Project OpenUBL</title><link>https://project-openubl.github.io/xml-builder-docs/integracion/</link><description>Recent content in Integración on Project OpenUBL</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><copyright>&amp;copy;{year}, All Rights Reserved</copyright><lastBuildDate>Tue, 28 Jan 2020 00:36:39 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://project-openubl.github.io/xml-builder-docs/integracion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>SwaggerHub</title><link>https://project-openubl.github.io/xml-builder-docs/integracion/swaggerhub/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2020 00:36:14 +0900</pubDate><guid>https://project-openubl.github.io/xml-builder-docs/integracion/swaggerhub/</guid><description>SwaggerHub Nuestros APIs están expuestos en los siguientes links:
xml-builder API Docs xml-builder-signer API Docs Tu puedes crear tus librerias clientes utilizando las herramientas que SwaggerHub te ofrece. SwaggerHub ofrece la creación de clientes para:
Csharp Java Jaxrs-cxf-client PHP Python Scala Kotlin-client Swift3 Swift4 Swift5 Typescript-angular Si tu aplicación está hecha utilizando alguno de las opciones de la lista anterior, entonces lo único que tendrás que hacer es descargar el cliente y empezar a utilizarlos directamente en tu aplicación.</description></item><item><title>Java</title><link>https://project-openubl.github.io/xml-builder-docs/integracion/java/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2020 00:36:14 +0900</pubDate><guid>https://project-openubl.github.io/xml-builder-docs/integracion/java/</guid><description> Clientes Java Existen varios clientes Java que puedes utilizar pero los más usados en el mercado son:
Resteasy Client. Recomendable si tu aplicación es desplegada en Wildfly, Jboss EAP, Thorntail. Http Components. Etc.</description></item><item><title>Javascript</title><link>https://project-openubl.github.io/xml-builder-docs/integracion/javascript/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2020 00:36:14 +0900</pubDate><guid>https://project-openubl.github.io/xml-builder-docs/integracion/javascript/</guid><description>Javascript en el Browser Puedes utilizar la librería de tu preferencia, acá una lista de posibles opciones si lo que quieres es integrar tu aplicacion hecha en Javascript:
Jquery Ajax. Recomendable si tu aplicación está hecha usando JQuery. Axios. Recomendable si tu aplicación está basada en Reactjs Fetch API Implementación nativa basada en Promises. Angular HttpClient Recomemdable si tu aplicación está hecha en Angular. Javascript en el Servidor Si tu aplicación es desplegada en servidores NodeJS entonces tienes una gran variedad de posibilidades pero la más usada es:</description></item></channel></rss>