<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Instalación on Project OpenUBL</title><link>http://example.org/xml-builder-docs/instalacion/</link><description>Recent content in Instalación on Project OpenUBL</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><copyright>&amp;copy;{year}, All Rights Reserved</copyright><lastBuildDate>Tue, 28 Jan 2020 00:36:39 +0900</lastBuildDate><atom:link href="http://example.org/xml-builder-docs/instalacion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Java</title><link>http://example.org/xml-builder-docs/instalacion/java/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2020 00:36:14 +0900</pubDate><guid>http://example.org/xml-builder-docs/instalacion/java/</guid><description>Instalación usando Java XML Builder y XML Builder Signer están hechos en Java y pueden ser ejecutados por el JVM de Java utilizando todos los métodos estandar para ejecutar artefactos Java.
Requisitos Tener instalado Java (versión 8 u 11) Notas adicionales Este método es válido para Sistemas Operativos Windows, Linux, y MacOS. Pasos para levantar el servidor Los mismos pasos aplican para XML Builder y XML Builder Signer.</description></item><item><title>Docker</title><link>http://example.org/xml-builder-docs/instalacion/docker/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2020 00:36:14 +0900</pubDate><guid>http://example.org/xml-builder-docs/instalacion/docker/</guid><description>Instalación usando Docker Este método es el más fácil de usar y el más recomendado cuando se quiere experimentar con el software.
Requisitos Tener instalado Docker Notas adicionales Este método es el recomendado para integrar tu software durante Desarrollo. Este método no es recomendable para Producción. XML Builder Levantar el servidor XML Builder es muy sencillo, solamente tienes que abrir un terminal y ejecutar el siguiente comando:</description></item><item><title>Openshift</title><link>http://example.org/xml-builder-docs/instalacion/openshift/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2020 00:36:14 +0900</pubDate><guid>http://example.org/xml-builder-docs/instalacion/openshift/</guid><description>Instalación usando Openshift XML Builder y XML Builder Signer pueden ser desplegados fácilmente en Openshift. Openshift te permite utilizar todos los beneficios de una plataforma empresarial basada en contenedores.
Las plantillas Openshift del proyecto se encuentran en:
api/src/main/kubernetes/openshift.yml y api-signer/src/main/kubernetes/openshift.yml. Para conocer un poco más sobre plantillas Openshift puedes leer la documentación oficial acá.
Requisitos Tener acceso a una instancia de Openshift V3 o V4 Notas adicionales Este método es el recomendado para Producción.</description></item><item><title>Linux</title><link>http://example.org/xml-builder-docs/instalacion/linux/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2020 00:36:14 +0900</pubDate><guid>http://example.org/xml-builder-docs/instalacion/linux/</guid><description>Instalación en Linux Requisitos Tener un Sistema Operativo Linux Notas adicionales El primer método de instalación usando Java también es válido en Sistemas Operativos Linux. En Linux, se recomienda la instalación de los artefactos nativos utiliando los pasos descritos en esta página. Este método es recomendado para Producción. Instalación nativa XML Builder y XML Builder Signer pueden ser compilados utilizando GraalVM gracias a las herramientas brindadas por Quarkus.</description></item><item><title>Windows</title><link>http://example.org/xml-builder-docs/instalacion/windows/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2020 00:36:14 +0900</pubDate><guid>http://example.org/xml-builder-docs/instalacion/windows/</guid><description>Instalación en Windows Requisitos Tener Sistema Operativo Windows Notas adicionales Todos los Métodos anteriores: Java y Docker son válidos para Windows. Pasos para levantar el servidor Solo por cuestiones de ilustración se pondrá el siguiente ejemplo:
Descargar el servidor desde la página releases. Debes de seleccionar la distribución que deseas instalar jdk-xml-builder.tgz o jdk-xml-builder-signer.tgz. Descomprimir el archivo descargado en el paso anterior. Abrir un terminal y ubicarse en la carpeta donde el servidor fue extraido.</description></item></channel></rss>