<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Distribuciones on Project OpenUBL</title><link>https://project-openubl.github.io/xml-builder-docs/distribuciones/</link><description>Recent content in Distribuciones on Project OpenUBL</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><copyright>&amp;copy;{year}, All Rights Reserved</copyright><lastBuildDate>Tue, 28 Jan 2020 00:36:39 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://project-openubl.github.io/xml-builder-docs/distribuciones/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>XML Builder</title><link>https://project-openubl.github.io/xml-builder-docs/distribuciones/xml-builder/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2020 00:36:14 +0900</pubDate><guid>https://project-openubl.github.io/xml-builder-docs/distribuciones/xml-builder/</guid><description>XML Builder XML Builder es un servidor ligero que no necesita ninguna base de datos. Útil para empresas que ya cuentan con algún software para firmar sus XMLs.
Características:
No requiere de ninguna base de datos. Crea comprobantes electrónicos pero los comprobantes no son firmados. API Docs La documentación de las APIS puede ser encontrada en el siguiente link:
apis-docs Ejemplo Los comprobantes generados por XML Builder no contienen firma electrónica, tal y como se muestra en el siguiente ejemplo:</description></item><item><title>XML Builder Signer</title><link>https://project-openubl.github.io/xml-builder-docs/distribuciones/xml-builder-signer/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2020 00:36:14 +0900</pubDate><guid>https://project-openubl.github.io/xml-builder-docs/distribuciones/xml-builder-signer/</guid><description>XML Builder Signer Incluye todas las funcionalidades de XML Builder pero además agrega algunas funcionalidades. Útil para empresas que desean delegar el proceso de firma electrónica a otro software.
Características:
Permite generar, almacenar, importar certificados digitales. Firmar electrónicamente los archivos XMLs. Es multi empresa. Requiere de una base de datos. API Docs La documentación de las APIS puede ser encontrada en el siguiente link:
apis-docs Ejemplo Los comprobantes generados por XML Builder Signer si contienen firma electrónica, tal y como se muestra en el siguiente ejemplo:</description></item></channel></rss>